**Репозиторий с лабораторными работами по дисциплине "Объектно-ориентированное программирование и проектирование" Группы АС-50**

---
После всех действий, описанных ниже, студент допускается к защите.
То есть, вы сначала сбрасываете лабы, я их проверяю, указываю на ошибки или "плохие" места. И вот только после этого студент подходит и защищается.

---
## Необходимые ссылки на codestyle guides
1. https://www.perforce.com/resources/qac/high-integrity-cpp-coding-standard
2. https://users.ece.cmu.edu/~eno/coding/CppCodingStandard.html
3. http://translatedby.com/you/google-c-style-guide/into-ru/?page=7

---
## Особенности личных профилей на bitbucket.org и варианты лабораторных работ
Профиль должен содержать в семе фамилию и имя, написанные латиницей, к примеру, *Lavruschik Artem*  
**Варианты на лабораторные, 1 подгруппа.**  
1. Барболин Максим  
2. Булей Евгений  
3. Гиголян Артём  
4. Михайлевская Наталья  
5. Дряпко Анна  
6. Клиницкая Руслана  
7. Колячко Анастасия  
8. Красильский Павел  
9. Красько Давид  
10. Куц Даниил  
**Варианты на лабораторные, 2 подгруппа.**  
1. Бойченко Александр  
2. Левкович Роман  
3. Литвинко Владислав  
4. Мендель Дмитрий  
5. Годухин Роман  
6. Ольховик Илья  
7. Протасевич Артём  
8. Пуцыкович Александр  
9. Сабо Евгений  
10. Федорук Дмитрий  
11. Лещёв Никита  

---

## Лабораторные работы

Сами лабораторные работы находятся в папке **Methods**
Иерархия укладывания лабораторных должна быть следующей.

1. Корень папки репозитория - "ФамилияИмя студента(к примеру, LavruschikArtem, без пробелов)" - [Lab1, Lab2, Lab3, Lab4, Lab5, Lab6, Lab7, Lab8]
2. Как можно заметить, в папке студента будет находиться ещё 8 папок(по количеству лабораторных работ)
3. В папке с лабой должен находиться только *.cpp*-файл с кодом программы(если их несколько, то несколько) и вывод с консоли, записанный в *.txt*-файл (копируете текст из консольки). Никакого более мусора быть не должно (!)

---

## Что нужно сделать в самом начале

Установить утилиту **git** себе на компьютер (полезные ссылки ниже).  
1. https://git-scm.com/book/ru/v1/%D0%92%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%A3%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BA%D0%B0-Git  
2. https://www.youtube.com/watch?v=Q181djTJeBU  


---
## Копирование репозитория себе на компьютер

1. Открываете консоль
2. В консоли переходите командами в любую удобную папку для хранения
3. Пишете *git clone https://lwwwr@bitbucket.org/lwwwr/as50-oop.git*
4. Вуаля, репозиторий скопирован.

---
## Следующие действия при выполнении лабораторной работы
1. Создаёте, так называемый, *branch* с именем вида *lab_НомерЛабы_ФамилияИмя*, к примеру, *lab_1_LavruschikArtem*. Делаете это по ссылке https://bitbucket.org/lwwwr/as50-oop/branches/ где жмёте кнопочку "Create Branch", type *Other*, from branch *master*
2. После создания бранча, Вам выдаст команду для локального чека. Исходя из примера, команда будет вида *git fetch && git checkout lab_1_LavruschikArtem*. Её необходимо ввести через консоль, находясь в папке с репозиторием.
3. Выполняете лабораторную работу.
4. Копируете в соответствии с иерархией файлы с кодом в нужную папку в репозитории.
5. Убеждаетесь, что нет лишних файлов командой *git status*
6. Далее в консоли пишете **"git add *"** 
7. **"git commit -m 'lab_НомерЛабы_ФамилияИмя Какое-нибудь сообщение(обязательно на английском, заодно подтянете его немножко)'"** 
8. **git push**
9. Если всё сделаете правильно, консоль выдаст сообщение с ссылкой на создание "Pull request". Копируете в браузер и переходите по ссылке. Откроется страница для заполнения *Description*(здесь нужно описать что вы сделали). Ссылка будет вида https://bitbucket.org/lwwwr/as50-oop/pull-requests/new?source=lab_1_LavruschikArtem&t=1
10. Нажимаете *Create pull request*
11. Ждёте, пока я одобрю запрос.
12. Если мне что-то не понравится в коде, я сделаю комментарий к конкретной строке.
13. К пункту выше, обратно чекаетесь на бранч командой вида *git checkout lab_НомерЛабы_ФамилияИмя*. 
14. Выполняете необходимые изменения, повторяя пункты 3-7, комментируете pull-request в браузере.
15. Будут вопросы - задавайте через старосту.

---
## Перед началом выполнения следующей лабораторной
1. В консоли *git checkout master*
2. *git pull*
3. А дальше действия, которые описаны выше(про бранч, создание и прочее)


---
## Дополнительная информация
Прежде чем задавать вопрос - убедитесь, что вопрос неглупый и существует в гугле на него решение. А иначе - будут вводиться санкции. Здесь описано некоторое количество информации. Самообразование никто не отменял.



